Word: 
EN: launch 
Transcript: /.ˈlɔnʧ/
PT: lançamento
Definition 0:
 EN: (of a person) make a sudden energetic movement
 PT: (de uma pessoa) faz um movimento energético súbito
Definition 1:
 EN: start or set in motion (an activity or enterprise)
 PT: começar ou pôr em movimento (uma atividade ou empresa)

Example 0:
 EN: she was launching a campaign against ugly architecture
 PT: ela estava lançando uma campanha contra a arquitetura feia
Example 1:
 EN: King Gustav II Adolph of Sweden launched a huge new warship
 PT: O rei Gustavo II Adolfo da Suécia lançou um enorme navio de guerra


Word: 
EN: look 
Transcript: /.ˈlɯk/
PT: olha
Definition 0:
 EN: peruse (a book or other written material)
 PT: folhear (um livro ou outro material escrito)
Definition 1:
 EN: express or show (something) by one's gaze
 PT: expressar ou mostrar (alguma coisa) pelo olhar de alguém

Example 0:
 EN: a committee is looking at the financing of PBS
 PT: um comitê está olhando para o financiamento da PBS
Example 1:
 EN: she will look to you for help
 PT: ela vai procurar ajuda


Word: 
EN: button 
Transcript: /.ˈbʌ.ʔn̩/
PT: button
Definition 0:
 EN: fasten (clothing) with buttons
 PT: apertar (roupas) com botões
Definition 1:
 EN: stop talking.
 PT: pare de falar.

Example 0:
 EN: a dress that buttons down the front
 PT: um vestido que abotoa a frente
Example 1:
 EN: he buttoned himself into the raincoat
 PT: ele abotoou-se na capa de chuva


Word: 
EN: pan 
Transcript: /.ˈpæn/
PT: panoramizar
Definition 0:
 EN: (of gravel) yield gold.
 PT: (de cascalho) rendimento de ouro.
Definition 1:
 EN: wash gravel in a pan to separate out (gold)
 PT: lave o cascalho em uma panela para separar (ouro)

Example 0:
 EN: the old-timers panned gold
 PT: os veteranos garimpou ouro
Example 1:
 EN: the movie was panned by the critics
 PT: o filme foi criticado pelos críticos


Word: 
EN: violent 
Transcript: /.ˈvaɪ.ə.lɨnt/
PT: violenta
Definition 0:
 EN: (especially of an emotion or unpleasant or destructive natural force) very strong or powerful
 PT: (especialmente de uma emoção ou força natural desagradável ou destrutiva) muito forte ou poderoso
Definition 1:
 EN: (of a color) vivid.
 PT: (de uma cor) viva.

Example 0:
 EN: the violent eruption killed 1,700 people
 PT: a violenta erupção matou 1.700 pessoas
Example 1:
 EN: a violent confrontation with riot police
 PT: um confronto violento com a polícia de choque


Word: 
EN: consequence 
Transcript: /.ˈkɑn.sɨ.ˌkœns/
PT: consequência
Definition 0:
 EN: a result or effect of an action or condition
 PT: um resultado ou efeito de uma ação ou condição
Definition 1:
 EN: social distinction
 PT: distinção social

Example 0:
 EN: many have been laid off from work as a consequence of the administration's policies
 PT: muitos foram demitidos do trabalho como consequência das políticas da administração
Example 1:
 EN: a woman of consequence
 PT: uma mulher de conseqüência


Word: 
EN: perceive 
Transcript: /.pɜ.ˈsiv/
PT: perceber
Definition 0:
 EN: become aware or conscious of (something); come to realize or understand
 PT: tornar-se consciente ou consciente de (alguma coisa); venha perceber ou entender
Definition 1:
 EN: interpret or look on (someone or something) in a particular way; regard as
 PT: interpretar ou olhar (alguém ou algo) de uma maneira particular; considerar como

Example 0:
 EN: some geographers perceive hydrology to be a separate field of scientific inquiry
 PT: alguns geógrafos percebem que a hidrologia é um campo separado da investigação científica
Example 1:
 EN: he perceived the faintest of flushes creeping up her neck
 PT: ele percebeu o mais fraco dos rubros subindo por seu pescoço


Word: 
EN: determine 
Transcript: /.dɨ.ˈtɜ.mɨn/
PT: determinar
Definition 0:
 EN: cause (something) to occur in a particular way; be the decisive factor in
 PT: causa (algo) para ocorrer de um modo particular; ser o fator decisivo na
Definition 1:
 EN: bring or come to an end.
 PT: trazer ou chegar ao fim.

Example 0:
 EN: the point of our study was to determine what is true, not what is practicable
 PT: o objetivo de nosso estudo era determinar o que é verdade, não o que é praticável
Example 1:
 EN: she determined to tackle Stephen the next day
 PT: ela decidiu enfrentar Stephen no dia seguinte


Word: 
EN: catch 
Transcript: /.ˈkæʧ/
PT: pegue
Definition 0:
 EN: accidentally strike (a part of one's body) against something
 PT: acidentalmente greve (uma parte do corpo) contra algo
Definition 1:
 EN: reach or be in a place in time to see (a person, performance, program, etc.)
 PT: alcançar ou estar em um lugar no tempo para ver (uma pessoa, desempenho, programa, etc.)

Example 0:
 EN: she was hurrying downstairs to catch the news
 PT: ela estava correndo para baixo para pegar as notícias
Example 1:
 EN: his hands caught at her arms as she tried to turn away
 PT: suas mãos pegaram em seus braços enquanto ela tentava se afastar


Word: 
EN: naked 
Transcript: /.ˈneɪ.kɨd/
PT: nua
Definition 0:
 EN: (of a tree, plant, or animal) without leaves, hairs, scales, shell, etc.
 PT: (de uma árvore, planta ou animal) sem folhas, cabelos, escamas, conchas, etc.
Definition 1:
 EN: (of an object) without the usual covering or protection
 PT: (de um objeto) sem a cobertura ou proteção usual

Example 0:
 EN: the twisted trunks and naked branches of the trees
 PT: os troncos torcidos e galhos nus das árvores
Example 1:
 EN: John looked naked and defenseless without his glasses
 PT: John parecia nu e indefeso sem os óculos


